想學整四川涼麵

之前食過葵廣間四川美味涼麵
一直都好想自己試下整，但整極都唔啱味

有冇巴絲可以教路

我本身就咁樣調個醬汁
鹽 1/4匙
雞精 1/4匙
生抽 1匙
陳醋 1匙
花椒油 1/2匙
辣椒油 1匙
蒜水 1匙
糖 3/4匙

師兄D涼麵係邊度買的

加多半茶匙味精就夠味㗎啦

辣椒油應該要用四川個種香辣紅油

我用意粉
應該最接近
吹涼佢之後 撈少少油

講真，食完間嘢又真喺幾口渴

去街市粉麵舖買冷麵整啦

唔該巴打
聽日睇下邊度有得賣
唔知 我其他調味料比例係咪啱㗎喇

睇youtube好多大陸佬教整
香港可能難搵d
比例就唔知
本身都想自己整
就係發現個辣油買唔到就無整

Youtube 大致上都喺上面提到嘅調味料
除咗 陳醋換成香醋
可能個問題真喺出在辣椒油上

有花椒油、大量蒜、雞粉、味精、少少醋
就有果浸味

可以自己做辣椒油
細辣椒粉，有籽辣椒粉，芝麻，鹽
五香粉加唔加就因自己口味
菜油燒紅後礸落去
之後撈埋其他材料

蒜水係蒜蓉+鹽+麻油+水？

用花椒油一定唔會夠味
最好用青花椒粉+紅花椒粉

Living Plaza

我蒜水喺顧名思義 認真蒜+水
蒜切蓉之後 熱水淋落去
但見啲大陸人有時會用高湯代替熱水

至於辣椒油
啲油潑辣椒之前 好似要炸過蔥薑，八角，bay leave 提味
我就嫌麻煩寧願出去買
上面有巴打介紹買四川辣椒油先啱使